日本酒店到底洗唔洗比tips

早幾日去完關西，有個女員工幫我拎左行李上房，本身都聽過下日本係唔興收tips，但因為我件行李都幾重下 ，覺得唔好意思都係象徵式比下，拎1000yen比佢果陣，佢竟然話唔洗比番我，果下都幾無奈 。

到底係我比得太少定係日本真係唔收呀，成個trip諗左好耐

google 下都知啦
去旅行都唔查下當地有咩要留意
真係屌你老母早死早著

你自己咪答咗囉

你知道人地文化唔興洗俾tips你又做
香港人喎，骨子裡就是中國人

正常人邏輯：
聽過日本係唔興收tips + 親身經歷日本人唔收tips = 證實日本人唔興收tips

樓豬神奇邏輯：
聽過日本係唔興收tips + 親身經歷日本人唔收tips = 繼續懷疑日本人會收tips只係自己出手太低

我九十年代第一次去東京住赤坂 new otani ，check in 後個 bellboy 幫我搬行李上樓，我知當地唔興收 tips 但我都比左張 1000 円比佢佢又肯收，之後我每次出街向 lobby 見到佢佢都會第一時間衝過黎幫我開門。

因為serve你嗰個係支那人囉

咪玩啦，講緊係九十年代，當年過得去日本既大陸尼多數係揸商務簽證考察既幹部。

大把人去個到留學

大型酒多西式管理, 佢地收唔出奇.

但傳統上, 日本人唔會收tip.

咁就要死

酒店唔會收，溫泉旅館反而會收
不過唔係就咁隊張銀紙
係要搵信封之類包好先俾
日本人叫「心付け」

未試過比

最多都係酒店幫手BOOK野事後買返盒朱古力比佢地

買嘢找1蚊你唔要佢追你9條街俾返你

無人注意到係比錢女員工

我都試過，下次唔敢